【恐怖拔牙】4歲童含奶樽睡覺不刷牙 嚴重蛀牙被拔18隻乳齒

刷牙真的很重要！泰國一名牙醫日前在Facebook分享一名4歲童拔掉18隻牙恐怖相片，原來該名男童經常含著奶樽睡覺不刷牙，結果導致嚴重蛀牙。
綜合外媒報道，該名泰國牙醫透露，只要該名4歲童吵鬧，父母就會沖奶粉安撫他，男童喝完奶後就一直含著奶樽睡覺不刷牙，久而久之造成嚴重蛀牙。
於是診所出動4名醫護人員，幫他拔去18隻爛牙，只餘下2隻下顎的牙齒。
據本港衞生署資料，幼兒嚴重蛀牙的成因有2個：不當的餵哺方法及不良的口腔衛生習慣。
如讓幼兒含著奶睡覺，牙齒長時間浸在奶中，便會不斷受酸素侵害。另外，如家長沒有每天徹底替幼兒清除牙齒表面的牙菌膜，亦容易造成蛀牙。
有本港牙醫曾接受TOPick訪問時表示，兒童蛀牙常見原因是父母讓子女臨睡前飲奶，但沒有在飲奶後為他們清潔口腔，使奶所含糖份停留在口腔中，分解出酸性侵蝕了牙齒外層導致蛀牙。由於脷底分泌出口水能中和酸性，下排牙齒較接近脷底，因此蛀牙集中在上排牙齒。
如想待自然換牙而不看牙醫，亦是不可行的，因為蛀牙除了並不美觀外，亦會影響兒童學習說話、咀嚼食物；從健康角度來看，如蛀牙情形再嚴重下去，或會因細菌感染而發炎、牙肉腫痛，甚至有可能影響到恆齒的發展，日後蛀牙機會大增，絕對是「壞處多過好處」。

D牙無一隻正常

應該無擦牙

我細個都係半夜想飲奶就叫阿爸沖 飲完就繼續訓 好彩冇事

嘩 隻隻都蛀到黑

好撚正呀

出新牙之後又一條好漢

呢d就有圖

好快啫，好似5/6歲已經開始出新牙

假設佢d 牙肉牙筋無比蛀牙搞壞既話應該都ok 掛